{
    "question": "Hal yang tidak bisa diubah selama NKRI berdiri adalah?    a. Batang tubuh UUD 1945\r\n b. Pancasila\r\n c. Sistem pemilu\r\n d. Masa jabatan Presiden",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "b.Pancasila<br>karena sebagai dasar negara",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a batang tubuh UUD 1945<br><br>menurut saya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "upaya-upaya-agar-prestasi-dapat-menunjang-keunggulan-bangsa-288",
            "question": "Upaya -upaya agar prestasi dapat menunjang keunggulan bangsa\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menciptakan produk prduk bangsa yang unik dan indah(bagus), kreatif, menunjukkan sikap persatuan, dan mempercayai budaya sendiri\n\nminta tolong yahh untuk jawaban terbaik... makasihh;)!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-diperlukan-kerja-sama-antara-rakyat-dan-pemerintah-dalam-539",
            "question": "Mengapa diperlukan kerja sama antara rakyat dan pemerintah dalam membangun demokrasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurutku, agar demokrasi berjalan dengan baik dan memuaskan antar pihak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kita semua harus bergotong royong dalam membangun sesuatu yang ingin kita capai<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-landasan-hukum-pelaksanaan-demokrasi-pancasila-804",
            "question": "Sebutkan tiga landasan hukum pelaksanaan demokrasi pancasila",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Landasan hukum pelaksanaan demokrasi di Indonesia adalah UUD 1945.  <br><span>SILA KEEMPAT MERUPAKAN LANDASAN DASAR DEMOKRASI INDONESIA</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pasal-pasal-uud1945-yang-dapat-memperkuat-persatuan-dan-677",
            "question": "Sebutkan pasal pasal UUD1945 yang dapat memperkuat persatuan dan kesatuan bangsa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasal 1 ayat 1 UUD 1945.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasal 1 ayat 1 UUD 1945 : Negara Indonesia ialah Negara Kesatuan yang berbentuk Republik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keterangan-kebangkitan-nasional-883",
            "question": "Keterangan kebangkitan nasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kebangkitn nasional adalah rasa persatuan dan kesatuan antar masyarakat dalam satu daerah ataupun wilayah yg menyatu dengan kuat. :-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "identifikasikan-karakteristik-geografis-daerah-gunung-kidulyogya-554",
            "question": "Identifikasikan karakteristik geografis daerah gunung kidul,yogyakarta",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kabupaten Gunungkidul adalah salah satu kabupaten yang ada di Daerah \nIstimewa Yogyakarta, dengan Ibukotanya Wonosari. Luas wilayah Kabupaten \nGunungkidul 1.485,36 km2 atau sekitar 46,63\u00a0% dari luas wilayah Provinsi\n Daerah Istimewa YogyAkarta. Kota Wonosari terletak di sebelah tenggara \nkota Yogyakarta (Ibukota Provinsi Daerah Istimewa Yogyakarta), dengan \njarak \u00b1 39\u00a0km. Wilayah Kabupaten Gunungkidul dibagi menjadi 18 Kecamatan\n dan 144 desa.\n<span>Letak geografi\u00a0: 110O 21&#039; sampai 110O 50&#039; BUJUR TIMUR 7O 46&#039; sampai 8O 09&#039; LINTANG SELATAN</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-faktor-yang-menyebabkan-daerah-perbatasan-rawan-di-kla-637",
            "question": "Sebutkan 5 faktor yang menyebabkan daerah perbatasan rawan di klaim negara lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. rendahnya tingkat kesejahteraan masyarakat yang tinggal di wilayah perbatasan (masalah kemiskinan), sebagai contoh di Pulau Kalimantan terdapat wilayah perbatasan Indonesia dnegan Malaysia. Banyak anggota masyarakat WNI menjadi anggota laskar wathaniah semacam &#039;pasukan bersenjata&#039;, karena dari pengakuan mantan anggotanya (yg WNI) bayarannya tinggi).<br>2. tidak adanya batasan fisik yang jelas yang dibangun untuk menunjukkan garis batas wilayah antar negara (tembok beton, pintu gerbang, kawat berduri, dll), jika wilayah perbatasan adalah daratan.<br>3. Jumlah petugas (personil) yang menjaga kawasan perbatasan masih belum memadai.<br>4. Adanya kebiasaan yang tumbuh dan telah berlangsung sejak lama diantara masyarakat kedua negara yang saling berbatasan, seperti masyarakat Papua Barat dan Papua Nugini. Ternyata mereka sering bertransaksi di pasar tradisional yang terletak di perbatasan kedua negara (antara Ind dan papua nugini). Hal ini tidak bisa begitu saja dihapus oleh pemerintah keberadaanya karena telah memberikan andil bagi pertumbuhan ekonomi lokal di satu sisi, namun pengamanan yang ketat harus tetap dilakukan gar tidak terjadi pelanggaran kedaulan negara.<br>5. Di wilayah perairan sering kali terjadi konflik mengenai batas yang PASTI dan JELAS, kedua negara yang berdampingan sering kali saling mengklaim kepemilikan wilayah perbatasan.<br>6. Diperparah lagi dnegan faktor minimnyafasilitas pertahanan yang dimiliki oleh TNI, terutama dalam menjaga perbatasan di wilayah perairan Indonesia.<br>7. dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bentuk-bentuk-usaha-bela-negara-yang-dapat-dilakukan-ole-884",
            "question": "Tuliskan bentuk-bentuk usaha bela negara yang dapat dilakukan oleh peserta didik/siswa.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pengertian bela negara menurut UU No. 3 Tahun 2002 tentang Pertahanan Negara adalah sikap dan perilaku warga negara yang dijiwai oleh kecintaannya kepada Negara Kesatuan Republik Indonesia yang berdasarkan Pancasila dan UUD Negara Republik Indonesia Tahun 1945 dalam menjamin kelangsungan hidup bangsa dan negara. Berdasarkan pengertian di atas, bea negara bukan hanya tanggung jawab TNI dan Polisi, tetapi seluruh warga negara Indonesia bertanggung jawab membela negara sesuai dengan kemampuan masing-masing untuk menjamin kelangsungan hidup bangsa dan negara Indonesia.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Bentuk-bentuk usaha bela negara yang dapat dilakukan oleh peserta didik/siswa adalah</p><ol><li>Belajar dengan giat dan sungguh-sungguh dalam menerapkan ilmu yang diperolehnya.</li><li>Mencintai tanah air dengan menjaga lingkungan hidup.</li><li>Memiliki keyakinan terhadap Pancasila sebagai ideologi negara.</li></ol><p>Bela negara diatur dalam Pasal 27 ayat (3) UUD Negara Republik Indonesia Tahun 1945, dijelaskan bahwa setiap warga negara itu memiliki hak dan kewajiban dalam upaya pembelaan negara. </p><p>Selain itu juga terdapat pada </p><ol><li>Pasal 30 ayat 1-5 UUD Negara Republik Indonesia Tahun 1945 </li><li>Pasal 9 ayat (1) UU No. 3 Tahun 2002</li><li>Ketetapan MPR RI No. IV/MPR/2000 tentang Pemisahan TNI dan Kepolisian Negara Republik Indonesia</li><li>Tap MPR RI No. VII/MPR/2000 tentang Peran Tentara Nasional Indonesia dan Peran Kepolisian Negara Republik Indonesia</li><li>Undang-Undang Nomor 2 Tahun 2002 tentang Kepolisian Negara Republik Indonesia</li><li>Undang-Undang Nomor 3 Tahun 2002 tentang Pertahanan Negara</li><li>Undang-Undang Nomor. 34 Tahun 2004 tentang Tentara Nasional Indonesia</li><li>Undang-Undang Nomor 39 Tahun 1999 tentang Hak Asasi Manusia pasal 68, yang menyatakan bahwa setiap warga negara wajib ikut serta dalam upaya pembelaan negara</li><li>Undang-Undang Nomor 23 Tahun 2014 Tentang Pemerintahan Daerah, yang menyatakan bahwa pertahanan menjadi salah satu bidang yang tidak diotonomikan kepada pemerintah daerah</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Sikap memaksa yang dimiliki negara dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/3342303</p><p>Pengertian bela negara dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/1825433</p><p>Lima upaya bela negara dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/3149888</p><p>--------------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: IX</p><p>Mapel: PPKn</p><p>Bab: Bela Negara dalam Konteks Negara Kesatuan Republik Indonesia</p><p>Kode: 9.9.6</p><p></p><p>#TingkatkanPrestasimu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-ikut-melaksanakan-ketertiban-dunia-yang-berdasarka-982",
            "question": "Jelaskan makna ikut melaksanakan ketertiban dunia yang berdasarkan kemerdekaan,perdamaian abadi dan keadilan sosial!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melaksanakan kerja sama dg negara lain yg dilandasi oleh nilai2 perdamaian dan keadilan sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-emmanuel-richter-berpendapat-bahwa-globalisasi-adalah-jaringan-447",
            "question": "1. Emmanuel Richter berpendapat bahwa globalisasi adalah jaringan kerja global yang secara bersamaan menyatukan masyarakat yang sebelumnya terpencar-pencar dan terisolasi dalam planet ini kedalam ketergantungan yang saling menguntungkan dan ...    2. Globalisasi menyangkut seluruh proses dimana penduduk dunia terhubung ke dalam komunitas dunia tunggal, komunitas global. Kalimat tersebut merupakan pendapat dari..\r\n3. Anti globalisasi dianggap oleh sebagian orang sebagai gerakan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persatuan Dunia<br>2. Albrow<br>3. Sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}